空前疫境 吉舖圍城

在修例風波和新冠肺炎的雙重夾擊下，多個旅遊熱點均現大量「吉舖」，尖沙咀有街道近30%店舖空置；旺角一條街逾10間吉舖，周末的女人街約150個排檔無營業；銅鑼灣有店舖減租40%仍乏人問津。商戶苦訴每月錄得近6位數字虧損，政府紓困措施聊勝於無；另有商戶直指近月人流驟減一半，若情況持續，只有結業。

「依家要倒貼差唔多10萬。」佘先生於去年8月在尖沙咀開設服飾店，投資約200萬港元。但近期街道人流銳減，令其生意雪上加霜。日前政府公布向零售行業商戶發放8萬港元津貼，他批評只是「有好過無」，雖然可減輕負擔，但佘認為長遠仍需盡快控制疫情，令市民重拾消費意欲。

東網記者於周末到尖沙咀加連威老道視察，人流甚是冷清，有近30間吉舖，佔整體店舖數量約30%。據悉，當中有眼鏡店僅開業2個月，便因生意欠佳而倒閉，有商戶更指，上址假日成為「露天停車場」，不少車輛違泊。

「如果情況持續，可能做多半年都做唔住！」在旺角經營銀飾店的安先生坦言經營困難，其店主要做旅客生意，但近月旅客大減，令生意大受影響。安表示雖然業主願意減免30%租金，但其收入仍遠遜開支。同區的山東街及通菜街亦最少湧現7間及13間吉舖。一向為旅客景點的女人街，周末異常冷清，約150檔未有營業，有檔販稱大部分檔近一、兩個月倒閉，其檔每日生意額僅100港元，「最多捱多一、兩個月。」

銅鑼灣景隆街亦有逾8間空舖，當中有空置店舖前身為連鎖化妝品店，但於去年12月結束營業。雖然有關業主曾減約40%租金吸引新租客，並獲一夾公仔店短暫承租，但該店亦已結束營業，上址再次貼滿招租街招。

美聯工商舖行政總裁黃漢成指，受修例事件及新冠肺炎雙重打擊下，4大核心區今年的吉舖率大幅上升，他預計銅鑼灣的吉舖率由去年中約9%急升至近期的約12%。

中大商學院客座教授冼日明預料，今年首兩季經濟可能會出現負增長。他表示結業潮不會局限於旅遊熱點，本港其他社區亦會陸續出現。而議員邵家輝則指零售業處境嚴峻，結業潮會令大批打工仔失業，有損本港「購物天堂」美譽。他希望政府能盡快控制疫情，又籲各業主減租，協助零售業度過難關。

女人街周末異常冷清，約150檔未有營業。

尖沙咀行街熱點假日人煙稀少，有近30%舖頭空置。

尖沙咀有眼鏡店僅開業2個月，便因生意欠佳而倒閉

佘先生直指店舖每月錄得近10萬元虧損，批評政府的紓困措施杯水車薪。

旺角山東街及通菜街亦分別有最少7間及13間空置店舖。

近月旅客人數大減，有店主指令其生意大受影響，若情況持續，考慮半年後結業。

銅鑼灣有店舖減租約40%，仍乏人問津。

正

話出面好多人果d撚樣講兩句

連登仔8個月都做唔到嘅野covid19一野搞掂

8pm大家樂都多空位到任坐

大家要頂住 黃色經濟圈

攬炒

睇到標題同幅圖已經知係白粉報

有冇黃店頂唔住， 早d出聲，等大家可以懲罰下佢

出面飲食業真係死緊
除左個別黃店仲係排長隊

連鎖果d目測都起碼冇左4-5成
藍店連怕死既藍屍客都冇埋

而家都已經好多人出街啦,可能好多人都覺得無料到

最衰都係班支那人搞事

d人民幣呢！

5毛去返去支那啦

Ho ball

但唔肯減租

個日去食區內黃店 成場都爆鳩曬

則邊間連鎖仲要執鳩埋

做生意緊有起落 下下要人補貼都on99

又開始有酒樓唔做晚市
晚晚得幾圍枱不如唔好做

根本鋪租貴到離哂譜
成條街都係黑心藥房
調整機會黎喇

5你老母毛,全世界都係鬼呀屌你老母

之前諗過食outback, 但佢地仲好串咁話「假期我地無優惠架喎」

唔知最後佢地做左幾多生意

多人買外賣

佢賺到錢又唔分比我
佢蝕錢關我撚事?

咪係，講撚到一定要賺錢先正常咁

睇錯 outbreak 咁環境加上佢個名都應該係咁先

做生意就緊係有賺有蝕架啦

其實而家的確係多返D人出街，
尤其係小朋友困左係屋企成個星期，
假日點都想帶佢地出街抖下氣，
作為父母只能帶佢地去D 空曠D 既地方，同埋小心D。

BTW~~東方篇野講既吉鋪地方全部都係遊客區，
甚至係支那自由行最鍾意既遊客區。
旺角過去咁多年只做支那人生意，放棄香港年青人，
而家咪自己食返晒屎囉，有乜好怨啫~

多謝柒婆唔封關
最緊要多謝藍絲支持

咩covid19
武漢肺炎呀

講咗大半年嘅衰過沙士終於都成真

反送中搞到經濟差過沙士

香港邊忽購物天堂

咪害人啦

正
爽

武漢肺炎

上半年話衰過沙士d撚樣去晒邊

但股市仲日日升

就黎捱唔住，有冇地方請人

終於明白咩叫衰過沙士

好！

請大家支持下黃店
藍店就武漢肺炎整死既 中共送大禮

佘先生於去年8月在尖沙咀開設服飾店
咁撚勇抵你執

唔出街真係好暴力，警方快d止暴制亂，上樓趕d人出街行同買野，唔買就噴胡椒噴霧

係時候大清洗啦

唔封關嘅後果

葵廣一大堆黃店
企左半個鐘觀察, 真係近乎0人幫襯

吉鋪多就啱啦
支那蝗咪撚嚟香港
無嘢買呀

點解全黑

唔緊要 恒指照升 過返28000

尖沙咀有眼鏡店僅開業2個月，便因生意欠佳而倒閉

大渣哥條人龍仲好長喎

慘過沙士

做生意包賺？？？

仲可以做多半年有冇咁多錢蝕

呢間抵死啦做大陸人生意

係天堂

連登仔又話仲有好多人行街？

自由市場喎

裝修師父遲下又嬴

武肺話俾你知咩先叫攬炒

佢地入面坐得好貼, 肩貼肩
好易傳播武肺
唔明點解仲咁多人排.....

唔該連登仔馬上去支持黃店

班pk搵埋咁多年，依加幾個月就執笠，係佢地問題

點解鑽石郵輪上既所謂香港人咁自私

唔係唔買，只係上網買，係美帝到買，吹咩

睇到有D 心涼

多謝攬炒之母林奠

唔封關嘅後果
要放大而家一切後果都因為唔封關而嚟

香港不需要那麼多鋪 不需要那麼多人 吉吧!!!!!

香港reset go go go

重新洗牌 清理門戶

週期性姐

「購物天堂」係指未有自由行之前, 對高汁歐美客黎講
香港冇關稅, 消費稅買乜都平
而且食野相對歐美黎講平得黎咩都有得食, 而且味道唔差

「購物天堂」並唔係指自由行買日用品天堂

賺錢果陣有冇減價/優惠回饋我地
蝕錢就怨天怨地

大渣哥咁大間都坐爆要排

譚德塞玩連登

agger，週期性only

咪又係因為租金

網店fat fat

黃色經濟圈

係，上一個星期再死城d，但我前兩日出去已經覺得比較多人，但對比肺炎之前一定無撚得比

但少左人行街食飯真係舒服好多，起碼食肆一定全部唔洗等位

撐黃店係好事，但呢輪真係要停一停唔敢去咁多
我出事黃店都唔會比錢我醫啦

街上面點蕭條都好,樓市股市唔跌,
支那種 藍屍 仍然識笑

係囉 FB IG 都見到有人吹風

本來啲租貴到癲
有咩事都捱唔住啦

大家自己人應該多啲幫襯黃鋪

爭咩丫?撈埋一齊做濕尻武肺丫笨

慘到爆，岩岩肺炎爆前開

原來最勇武就係武漢肺炎

唔堂食都可以外賣
反正出咗街要食野

（YouTube戰線）屬於我地嘅黃藍頻道資料庫上線啦！

就算你唔係5毛，你都係on9
網上唔少相，文見到CWB 同 MK 明顯少咗好多人

Block 得

大洗牌

上半年成日話慘過沙士
真係好嘅唔靈醜嘅靈

啱 好文宣方向
而家係重建緊購物天堂

而家既購物天堂變撚左週街藥房

美食天堂就好似週街都食緊垃圾咁

W

琴日8pm左右見吉野家得五台客, 冇吉邊影響好大

有冇諗過係抗爭期間佢地收入都大幅減少 之後黎多個武肺正式收皮

一齊幫手頂住黃店

黃店唔係食飯時間(3pm)都要排隊

呢間野好似藍架喎

佔中影響

蝕人工

你真係好叻豬

Block 得

武肺： 你地班鍵盤戰士

咪吹啦, 我做緊local廠
d點心賣到斷晒市

直頭d人係屋企食
外賣
係咁好賺,pizzahut就唔洗整個買一送一啦

有咁耐風流 有咁耐折墮

購你老母物天堂咩？ 去過東京未呀？
人地咩都有得買就係購物天堂啦...

林奠一下搞掂

本身都半死，諗住新年補血。而家武漢肺炎一野ko。

仲有死五毛，叫武漢/中國肺炎，無人會叫covid19

懲罰，繼續懲罰！

香港越來越似death stranding

如果冇抗爭，中國客會更加多，香港病例更多，佢哋收得仲快

攬炒之母

購物天堂但街賣同網上買野選擇都好少

連taobao都比唔上

佢地唔係香港
原諒佢哋

武漢covid19

藍絲狗之前仲話社運搞到個經濟環境衰撚過沙士
依家就真係衰撚過沙士啦
成班商家藍絲狗收皮啦
不過有樣嘢真係好撚on9
啲企業寧願減員人工，都唔撚逼尻地產狗減租

做街坊生意嘅藍店唔影響

出面多人 但係返工 唔係購物 跟據我嘅觀察

乜撚嘢covid19
武漢肺炎呀
中国肺炎呀
仲有連登仔不嬲得把口，香討同babycondom手足先係行動派

零售業死得仲金 飲食業都叫必需品

快

越來越接近理想。

呢個時候先係真正體驗黃色經濟圈嘅時候
唔可以畀d 黃店做唔住
等呢個政府睇下邊d 人先have stake to society

業主則可能成為大嬴家

全撚部藥房金鋪 冇啲特色
商場賣啲嘢全部一撚樣

葵廣好撚多黃店

依家睇返, 反送支真係前菜黎
777條臭閪唔封關呢下真係直接KO晒d零售

相信政府

bye bye

我日日都去唔同區域食黃店。

9 uP

我就係要呢d

up

luxury goods死左啦
1-2個月唔到數已經話炒人又no pay leave

如果依家啲藍店再被人裝修下咪死得仲慘 ?

葵廣前晚去完,根本少左好多人
平時3樓果度都迫下迫下要行到, 依家根本唔洗迫

出街還出街..但係消費意慾係低左好多

真黃絲 武漢肺炎

有冇諗過佢哋逼左 不過冇生意 所以炒埋人 cut 多d cost

太興下午茶都冇乜受影響，Pizza Hut 外賣平時係等15mins，而家45mins...

睇和你pay 和你eat告急

mama攬炒

尖咀加記一向都係吉舖，吉咗幾年啦

真攬炒

lm

黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

開鋪一定賺嫁咩

其實wfh巴絲們冇出街幾耐
利申：2星期

半年後都完左啦
到時又可以賴手足

財務自由的男人係五毛

自己區星期日8點嘅譚仔、M記、KFC勁少人

見到d人講到自己樓下冇事就覺得出面冇事
出面譚仔直頭連搭台都冇咁濟
今時今日仲肯搭台果d真係早d死好過啦

咁多間連鎖, M記算係影響得最細

尋日經過tko間太興，元氣，大家樂排哂長龍...

點解你咁得意嘅 市面咁蕭條 你都可以當無事發生 仲覺得條街好多人嘅
其實以你嘅標準乜嘢叫做 '好多人出咗街'

銅鑼灣真係好多

返緊零售等炒
日日同同事你眼望我眼做看更咁

真係多返

啲人忍唔住出返街

一日三餐都係黃店

agger

差唔多

而加我洗錢模式人係小出街但食豪左

兩三次夾埋一次出 錢都係兩三次夾埋一次洗

商家佬早三個月日講夜講市道差過沙士 終於幸到

酒樓真係收皮啦
十幾年都係咁 又冇咩點變
而家咁既年代 唔講發生任何野 用同樣既價錢大把選擇啦

我覺得主做果區啲餐廳仔其實影響就唔大
最大影響咪做唔到啲學生lunch 生意少左一兩成咁囉

夢想成真

冇人出街冇人流藍黃都仆街

你出過街未
依家叫多

D 大酒樓好多都係靠飲宴頂住，
我已分別有二月底、三月中同三月底會結婚既朋友都係決定左婚照結，
但酒樓就唔擺酒。

你問得我你應該日日係屋企

今時今日有d良心都知咪撚搞呢d啦

成績表

我就日日出街, 咁樣叫多
咁一年前叫乜

人年前都係叫多

唔撚信有黃酒樓

元朗yoho 已經有黃店執咗啦，仲打飛機

仲話香港靠自由行
食屎啦
無左自由行 恆指仲升得勁左

劏房波之前又話反送中影響經濟勁過sars
咁宜家點形容好？勁過二戰淪陷？

小人唔代表無人叫外賣喎
平時坐客既台。變哂放外賣

酒樓真係極危險，仲去食真係搵命搏
廚房佬同鄉音樓面呀姐成撚日去支那
d廢中廢老客大大聲講野口水四圍噴

武肺示範和你shop既極致成果

俾佢地見識下咩叫差過沙士

藍絲先唔怕死

尤其早市下午茶最多廢老搭枱既時候

真係唔怕死,超市就唔會比人搶到冇野賣啦
30年黎真係第一次睇到超市d貨架會吉左咁耐

d米架仲要放d電器上去賣

賺錢果時唔撚見佢減下價 正一傻鳩黎

更加要幫趁黃店 外賣都好

一早封關咪無事囉

呢句真, 一定要用盡方法保住佢地

集氣成功

仲好唔洗益d吸血鬼

吉好少啫暫時, 未夠

由員工到客都係潛在帶菌者
呢排去飲都話人唔到禮到

一日有支那蝗入黎
一定唔會停

p牌都未甩,你就真係五毛係鬼係公廁啦

網上睇,文見小人?

你係智障?唔識出街睇下?
我琴日出去晚市好多餐廳坐爆排曬隊喎

你住山洞架?

一路都幫襯緊

如果唔係上面網友講我都唔知
不過最後無入到去食

我要食十蚊燒肉火腩飯

但係佢地賺多半年錢先喎

兩個月前話慘過沙士個堆出黎講兩句

屌你老母 租緊果d一蚊唔減 而家就話減得過40％冇人問津

多謝林鄭媽媽提供社區爆發機會

琴晚我見好多餐廳都排到長龍喎,街度都唔小人,唔係講到咩咁蕭條囉

其實你有無出街架?

其實洗下牌都幾好 商家佬再唔理政治呀 再奶共呀

Push

成區間間餐廳坐爆門口等位係咪叫小人?

黃店

有政府貼 驚鬼咩

加油

好耐冇見過咁清淨既香港

商戶苦訴每月錄得近6位數字虧損，政府紓困措施聊勝於無

屌你咩聊勝於無
本來就港共責任

還有黨

你落左地獄睇梗係多人啦

示威直頭少事，肺炎屈機呢

業主大把錢
又有辣招/銀行睇住
守一年乜都無事啦

覺得條街比上星期已經算多左人

企鵝都冇咩人行

你死撚左頭七做緊鬼見唔到人間?

結業攞綜援囉，錢唔攞都係倒出去填海

大家一定要撐住黃色經濟圈

只要令啲黃店撐得過今次
黃藍比例將會大幅改變

乘機唔擺酒

咁要多d知識學整個冇味高傳染性既病毒比popo至得

人地個咩9空姐飯都轉型做Youtuber

係，買金買名牌野咪係

唔好幫襯藍就得 如果班藍店頂到呢轉一定岀好多優惠吸翻d客 個陣要再宣傳黃藍店

最期待畫面出現了

手足想做到既效果 林鄭一個月就幫你做到

後生仔又贏

蝕死地產佬

gogogo

咁樣捱,3個月一定收皮
d租金咁貴,做少2成生意已經要仆街

武肺加油

點做文宣都唔夠生化勁
而家全力保護黃店

平日返工時間?
依家差唔多每日收工返屋企前都去幫襯下黃店,人少過疫情前但都唔算無咩人喎
特別見慧食貓老細都係忙到閪咁

不過葵廣都多左好多吉舖,大家真係要幫襯多D自己果區黃店呀

On9
有錢賺嗰陣唔見你出嚟咁撚多嘢講？
做生意梗係有風險㗎啦

平時賺埋咁多而家咪慢慢洗囉
如果真係咁唔掂就即刻執咗啦
仲可以捱到半年即係大把實力啦

good news

反送中時期
d商界屌話仲衰過沙士
而家就真係沙士
仲有呀 唔好以為疫症完咗就好返呀
五大訴求 缺一不可呀

————————
抗疫不忘黃色經濟圈
外賣支持黃店一樣得

咁似hellokitty 人頭果間

一日最衰都係佔中

股市表示：冇影響

成續表

今日我去食晏全間舖得我一枱客，包場呀～

美帝日日爆，黨又托住a股
係得港資個堆梅下梅下 正常D

黎緊會上堂教有錢都無撚用

炒鋪嗰啲 gg

假新聞拉

連登搞咗8個月又死人又成都搞唔掂，林鄭媽媽一下就搞掂

感謝黨

一日最衰佔中

隻700比國家隊推到上4xx
拉恆指上去
爆起上嚟都咪話唔精彩

林鄭又話示威搞到經濟慘過沙士？呢家就比獲真經濟攬炒你睇

佢一毛黎架
仲未Block??

武漢肺炎就武漢肺炎
新你老母冠咩蝗語狗

琴日下午

鋪租咁貴
緊係頂唔住啦

減租咪得 協定改合約

清洗藍店 只捱黃色經濟圈

今日經過上環電車站， 隔離間生存左有十幾年嘅餐廳收左皮

咁係代表咗香港有好多唔等使既舖平時賣緊港及/或背叛香港人

商場有d鋪八點已經閂咗門

武肺表示只示範一次

真係好撚弱智,
明知經濟差仲唔減租

業主 : wfc , 交租喇望

可能林奠係連登攬炒絲打

————————
抗疫不忘黃色經濟圈
外賣支持黃店一樣得

殺廢老+經濟攬炒

要執笠姐係呢間公司/呢行個平均利潤唔夠多啦。

其實就好似生物淘汰一樣，適者生存。邊個諗到新計仔突圍咪可以生存到囉。

社會總要慢慢淘汰再萌生另一個合乎呢個社會嘅公司，好難怪得人嘅。

業主無所謂
丟空咪丟空
減租咪即係拉跌舖價?
你死你事啦

我聽唔明你講咩av黎架？

有幾間仲加左15%租呀屌老母
完全同股市一樣逆市升

最後全街炒賣口罩口用品，市民食番租金影響民生

股樓都未跌
睇下支那可以頂幾耐

根本個消費模式同租金唔正想，好洗牌來過，
明知亂仲開鋪個d抵撚死la ,做生意包贏架。都on咁個撚個做老闆。馬會執得la

比你係業主
供斷左舖
唔係等錢開飯
點解要減租?
都傻傻地
你一減
隔離舖即刻淋你紅油呀傻西

無錯

香港真係睇唔到前景

未有肺炎嗰陣都一早已經唔係啦

24小時夾公仔鋪成行成市
半夜都仲好多人.......

只有黃色經濟圏係救生船，不過大家去到黃店要改為外賣，以免團滅。

咪就係市道唔好先短租比人夾公仔

難怪強國黨媒同埋問責官員由十二月一月，日撚日插黃絲經濟圈。

原來一早已經知道武漢沙士殺到黎香港，加埋禁止蒙面法，
黃唔黃定係藍既經濟圈所有小店都一定打得殘，
除左紅色大集團經濟圈可以大把血捱到最後。

不幸被炒就當放假啦
聽講零售啲工好 chur

求仁得仁

支持黃店

夾公仔+藥房+散價場

呢幾年多到不得了，連珍珠奶茶呢類必賺暴利既舖都少左

不過黃店都唔係間間有生意
快啲download 和你eat 睇吓有邊間舖告急啦

個塗鴉咁高點噴

老尖加老威果d鋪頭淨係識做大陸人生意，執都唔抵可憐啦！

最好成條街執柒左佢

乜撚野COVID 19呀?
你老豆係咪譚得塞果隻死黑鬼呀?
武漢肺炎呀

佢地唔執晒

點換新血?

講真成日話年輕人唔長進
唔諗下係無機會?

你d租咁貴想做下生意都難
執晒佢洗下牌吧

你呢句野同去得示威就預左比差佬打死其實冇咩分別
呢d風險本應係可以用行政手段避免 所以政府係有承擔部份責任

多謝柒婆，勇武搞咗半年唔及柒婆一招ko，更加要多謝勇武搞到蝗蟲一早唔落嚟播毒

已經日日撐黃店

仲捱執柒佢啦

賺錢果陣又唔見佢地幫下個社會？

咁撚鍾意講衰過沙士

送番沙士比你哋班仆街藍屍

話政府政策杯水車薪條撚樣去含撚先
上連登可以改名 做生意(輸打贏要)
用撚哂辛苦打工仔嘅錢幫你手
咁撚多廢話
寧願聽藍屍名言 與香港共渡時艱好過

自由市場呀, 咪鬼再補貼啲企業呀

海洋公園已經要補100億, 佢老味

好多公司今日已經復工 要過埋2月先見真章

細鋪都仲可以試下轉網店
大間少少嘅都唔知可以點算

黃店要睇準時機擴張

多謝黨啦

屌你啦無人出街 荃灣多人到企唔穩

乜而家做生意 包賺?

旺區地鋪果啲業主一早打晒籠通圍內協議鋪租，平時已經無本生利淨袋，加埋炒鋪轉手就翻兩番，大把本錢叫價。

反而落手落腳的商家就算藍店都好，平時燈油火蠟唔少得，一蝕就嘔返之前賺果啲，現金流一斷就係咁先。

兒燈仔真係唔知世界點運作。

復工有閪用咩
依家d人係驚左人多地方易中武漢肺炎
一個單野未搞掂, 都唔好諗住周圍去

好！真正攬炒！政府爛到無可再爛，香港要 reset

開得鋪都要預有賺有蝕嫁啦

一早就應該
香港零售業真係好病態

投資一定有風險

地緣政治天災人禍

自己抵受唔住風險要人用公帑補貼

口交部成日話政治一定要正確，武漢係中國一部分，應該叫中國武漢肺炎

一早唔係
但係啲廢人會用黎打飛機

好生意黃店趁機低租開分店

壯大黃圈得唔得呢

China output virus in Dec 2019

黃店係少左生意, 又未至於冇人.
利申: 繼續幫襯黃色小店 (出名與否)

因為政府有份做成呢個局面囉
人地9up有錢賺係咪分比我你又當認真
行全民共產好冇 on9仔

武肺尾刀收割

你又唔係藍屍廢老，幫你無光環，condom唔係以為自己咁重要呀？

東方之珠、購物天堂、美食天堂，全部都係90年代的事。

你又知我無出街 唔使返工吖

長龍嗰啲係黃店吖嘛 唔使你講啦

行一轉葵廣先啦
多人到仆街
男女老少唔帶口罩掃街

你都識講葵廣啦 咁代表全港狀況咩 叻唔切

咁行埋旺角荃灣深水埗

定係你想拎沙頭角呢d 黎講